---
author: Christoph Cullmann
date: 2021-04-29 18:13:00+00:00
hideMeta: true
menu:
  main:
    parent: menu
    weight: 100
title: Η μασκότ του Kate
---
Η μασκότ του Kate, Kate the Cyber Woodpecker (η Κυβερνο Τρυποκάρυδη), σχεδιάστηκε απο τον [Tyson Tan](https://www.tysontan.com/).

Η τρέχουσα έκδοση της μασκότ μας αποκαλύφθηκε [τον Απρίλιο του 2021](/post/2021/2021-04-28-lets-welcome-kate-the-cyber-woodpecker/).

## Kate η Κυβερνο Τρυποκάρυδη

![Kate the Cyber Woodpecker](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_normal.png)

## Έκδοση χωρίς κείμενο λεζάντας

![Kate η Κυβερνο Τρυποκάρυδη - χωρίς κείμενο](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_notext.png)

## Έκδοση χωρίς φόντο

![Kate η Κυβερνο Τρυποκάρυδη - χωρίς φόντο](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_transparent.png)

## Αδειοδότηση

Για την αδειοδότηση, παραθέτουμε από τον Tyson:

> Δια του παρόντος δωρίζω την νέα Kate την Κυβερνο Τρυποκάρυδη στο έργο του κειμενογράφου Kate. Η καλλιτεχνική εργασία έχει διπλή αδειοδότηση με την LGPL (ή οποιαδήποτε όμοια με του κειμενογράφου Kate) και την Creative Commons BY-SA. Με αυτόν τον τρόπο δεν χρειάζεται να με ρωτήσετε για την άδεια να χρησιμοποιήσετε/τροποποιήσετε τη μασκότ.

## Το ιστορικό των σχεδίων της Kate της Κυβερνο Τρυποκάρυδης

Ρώτησα τον Tyson αν μπορώ να μοιραστώ τις ενδιάμεσες εκδόσεις που ανταλλάξαμε για να αναδειχθεί η εξέλιξή τους, συμφώνησε και έγραψε και κάποιες σύντομες περιλήψεις για τα ξεχωριστά βήματα. Περιλαμβάνονται η αρχική μασκότ και το εικονίδιο που εφαρμόζει στην εξέλιξη των σχεδίων. Συνεπώς παραθέτω παρακάτω τι έγραψε για αυτά τα διαφορετικά βήματα.

### 2014 - Kate η Τρυποκάρυδη

![η έκδοση του 2014 - Kate η Τρυποκάρυδη](/images/mascot/history/Kate_editor_mascot_woodpecker.png)

> Η έκδοση του 2014 ολοκληρώθηκε μάλλον στα χειρότερά μου ως καλλιτέχνης. Δεν σχεδίαζα τίποτα σπουδαίο για χρόνια και ήμουν έτοιμος να τα παρατήσω. Υπήρχαν κάποιες ενδιαφέρουσες ιδέες στην έκδοση αυτή, οι αγκύλες {} στο στήθος της και το θέμα του χρώματος το εμπνεύστηκα από τον τονισμό κώδικα του doxygen. Ωστόσο, η εκτέλεση ήταν πολύ απλοϊκή -- εκείνον τον καιρό. Έτσι σταμάτησα να χρησιμοποιώ εξεζητημένες τεχνικές που εξέθεταν την ανεπάρκειά μου σε βασικές δεξιότητες. Στα επόμενα χρόνια ακολούθησα μια κοπιαστική διαδικασία αναγέννησης από τα θεμέλια ενός σαθρού, αυτοδίδακτου καλλιτεχνικού υπόβαθρου. Είμαι ευγνώμων που η ομάδα του Kate κράτησε την έκδοση αυτή στον ιστότοπό της για πολλά χρόνια.

### 2020 - Το νέο εικονίδιο της Kate

![2020 - Το νέο εικονίδιο της Kate](/images/mascot/history/kate-3000px.png)

> Με το νέο εικονίδιο της Kate ήταν η μόνη φορά που επιχείρησα να εφαρμόσω πραγματικές διανυσματικές τεχνικές. Τότε ήταν που άρχισα να αναπτύσσω μια αμυδρή καλλιτεχνική αίσθηση. Δεν είχα προηγούμενη εμπειρία στο σχεδιασμό εικονιδίων και καμία κατάρτιση σε αναλογίες με βάση μαθηματικούς κανόνες. Μαστόρευα κάθε σχήμα και καμπύλη με το ένστικτό μου ως καλλιτέχνης. Η ιδέα ήταν πολύ απλή: είναι ένα πουλί με σχήμα όπως το γράμμα «Κ» και έπρεπε να είναι αιχμηρό. Το πτηνό βγήκε κοντόχοντρο ώσπου ο Christoph το χρωμάτισε και εγώ αργότερα του έδωσα ένα πιο λεπτόκομψο σχήμα.

### 2021- Το σκίτσο της μασκότ

![Η έκδοση του 2021 - Το σκίτσο της νέας μασκότ](/images/mascot/history/electrichearts_20210103_kate_sketch.png)

> Σε αυτό το αρχικό σκίτσο, μπήκα στον πειρασμό να αφήσω τη ρομποτική ιδέα και απλώς να σχεδιάσω ένα χαριτωμένο και εμφανίσιμο πουλί.

### 2021 - Το σχέδιο της μασκότ

![Η έκδοση του 2021 - Ανασχεδιασμός της νέας μασκότ](/images/mascot/history/electrichearts_20210103_kate_design.png)

> Ο ανασχεδιασμός της μασκότ του Kate συνεχίστηκε αφού είχα τελειώσει το σχέδιο για τη νέα εικόνα εκκίνησης της επερχόμενης έκδοσης του Krita 5.0. Εκείνον τον καιρό κατάφερνα να ωθώ τον εαυτό μου να κάνει περισσότερα κάθε φορά που επιχειρούσα με μια νέα εικόνα, έτσι αποφάσισα να διατηρήσω τη ρομποτική ιδέα. Αν και η αναλογία έχανε, τα μηχανικά μέρη του σχεδίου επινοήθηκαν λίγο πολύ σε αυτήν την έκδοση.

### 2021 - Η τελική μασκότ

![Η έκδοση του 2021 - Η τελική Kate η Κυβερνο Τρυποκάρυδη](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_normal.png)

> Η αναλογία προσαρμόστηκε μετά από υπόδειξη του Christoph. Η πόζα προσαρμόστηκε για να φαίνεται πιο άνετη. Τα φτερά ξανασχεδιάστηκαν μετά από μελέτη σε πραγματικά πτηνά. Ένα ευχάριστο στην όψη λεπτομερές πληκτρολόγιο σχεδιάστηκε με το χέρι για να δοθεί έμφαση στην κύρια χρήση της εφαρμογής. Προστέθηκε και ένα αφηρημένο φόντο με κατάλληλο σχέδιο δισδιάστατης τυπογραφίας. Η γενική ιδέα είναι: ξεκάθαρα στην αιχμή της τεχνολογίας και τεχνητή, αλλά και ξεκάθαρα γεμάτη ζωή και ανθρωπιά.
